古天樂擬辦新音樂獎 兼顧主流獨立

香港樂壇新一年新氣象？昨日（1日）舉辦《2018年度叱咤樂壇流行榜頒獎典禮》，古天樂憑藉與謝安琪合唱《（一個男人）一個女人和浴室》，以半首歌便獲得「我最喜愛男歌手」獎項。古天樂唱歌好唔好聽見仁見智，這次成為「我最喜愛男歌手」，可能就如他所說，「呢個世界真係好奇怪，真係有奇蹟出現」。然而，作為香港演藝人協會會長的古天樂並不滿足一個奇蹟，他還想為香港樂壇創造下一個奇蹟。
獲得「叱咤樂壇男歌手」金獎兼香港演藝人協會副會長的張敬軒，昨晚出席慶功宴接受傳媒訪問時透露，古天樂有意舉辦一個猶如台灣金曲獎的頒獎典禮，主流音樂與獨立音樂兩者兼顧，在可持續發展的同時，保持一定獨立性。張敬軒又大讚古天樂雖然很久沒有出唱片，但依舊關心香港樂壇，他說：「佢集合晒呢代嘅 Artist 坐埋傾咗 5、6 次，除咗表彰活躍歌手，對獨立廠牌公司都想畀啲肯定，但暫時都係好初步，大家都知困難重重，齋話 4 台聯頒都傾咗好多年，所以靠佢帶領我哋，佢好好耐性，好多時佢都就我哋時間開會。」張敬軒補充，指計畫中的頒獎典禮希望可以將注意力放在幕後音樂人身上，例如錄音師、混音師。然而，要做一個具有認受性的音樂頒獎典禮並非一時三刻可完成，張敬軒受訪時亦表明頒獎典禮 2019 年內未能辦成，具體時間更要看今年是否有資金與場地。

張敬軒在慶功宴上預告，新的頒獎典禮出現前，將先於 3 月舉行一場自發性籌款晚會，以增加協會運作資金。
古天樂獲「我最喜愛男歌手」寄語香港樂壇勿忘「心入面團火」
古天樂在歌迷與一眾歌手投票力撐下，昨晚在《叱咤頒獎禮》上奪得「我最喜愛的男歌手」，一直忙於電影事業的他，更特地請假前來領獎。發表得獎感言時，他先是自嘲「我真係好鍾意唱歌，只係唔識唱啫」，「你唔好企喺身喇，好似我拎咗終身成就獎咁」。他又笑稱連他都可以站上叱咤頒獎台拿獎是個奇蹟，「我好知道大家最喜愛我唔係歌曲上嘅作品」。古天樂表示自己去年起擔任演藝人協會會長，一直希望幫新歌手，花了不少時間向歌手了解整個行業的發展、遇到的困境。
他更寄語台下歌手：「作為一個新人，自己心入面團火，唔好忘記，無論成功與否。我阿爸成日同我講，要蝕底，唔好放棄自己，我哋香港樂壇，廣東歌就靠你哋。」
最後，古天樂更邀請了謝安琪、容祖兒、張敬軒、麥浚龍上台一齊清唱《男朋友》，影帝大展歌喉。
古天樂最為人熟悉的是其演員身分，他曾出演《黑社會以和為貴》、《竊聽風雲》、《毒戰》、《門徒》等多部電影，於 2018 年憑《殺破狼·貪狼》獲香港電影金像獎最佳男主角。 2013 年，古天樂創辦天下一電影公司，製作了《逆流大叔》、《翠絲》等電影。 古天樂亦曾短暫活躍於香港樂壇，2000 年至 2003 年間先後推出《男朋友》、《今期流行》、《樂天》、《Mr. Cool》等唱片。2000 年，古天樂更在樂壇得過新人獎。

期待

個概念幾好

即是怎樣﹐落台階嗎？

真心好Appreciate佢為香港影壇至今做嘅嘢
真係真真正正仆心仆命撐香港電影
如果佢真係出埋力為香港樂壇貢獻就正
好感動唔係每個上左岸嘅藝人都會離開香港呢個小地方出外闖
而係致力令呢個自己長大嘅小地方變得更加有發展空間

佢真係一個好好既人
其實琴日個獎佢又唔係主動想攞既...
依家無啦啦攪到咁大件事

金曲獎呢啲先係有質素嘅頒獎典禮，因為評嗰班真係行家，真係要聽曬啲碟同歌，做專業評審

屌你傷孽賤臺俞琤遺毒至今未除，收皮啦，同埋香港四台所謂頒獎典禮本身真係不能望臺灣金曲獎其屎忽啦屌

同埋就係因為四台頒獎文化愈搞愈講gimmick，加上香港人本身都係咁，整體聽眾質素永遠都係同人冇得比，呢一樣嘢都係要屌俞琤遺毒傷孽賤臺，屌你老母臭屄成撚日用豁達自居，實際做埋啲嘢就虛偽到仆街冚家剷，屌你老母啊俞琤

前幾任會長都廢既乜都唔做
當年學友提出統一頒獎禮 都冇個會長肯出面傾

其實我覺得香港未必做到囉，台灣金曲獎主辦係政府，同唱片公司唔會有利益關係，所以先做到咁高認受性。相反，古天樂話要做，做唔做到人地嗰種真係冇潛規則，冇配額，冇利益關係先，如果香港個頒獎機構唔係商業機構，咁先有可能囉。 其實古天樂應該同張學友傾，張敬軒尋晚仲要話八卦雜誌抹黑又呢又路，明明就係佢間公司仆街，搞到個樂壇咁樣

學友好慘 當年地位咁高都冇人理佢

當年校長只係表態支持 但乜實際行動都冇

對，香港就係淨係講錢講利益，四台同成個娛樂圈關係千絲萬縷，班歌手好多本身都係既得利益者，加埋堆聽眾一蟹不如一蟹(齋睇下而家嗰班兒登仔)，唔好話未必做到，根本香港就唔會做到

樂少知架喇，會叫人做野

而家2019都仲未攪到
我諗認受性佢地都會考慮係當中
因為就係依家d頒獎典禮認受性唔高
古天樂先想攪個類似台灣金曲獎既出黎
都期待既其實

古仔番話幾令人眼前一亮
唔係上台純鳩

btw唔係尋晚 我以為米奇仲做緊會長

班老屎忽要靠利益輸送賺養老基金

其實本身都有個CASH嘅，真係專業評審，亦都同時頒埋畀正統音樂、粵曲嗰啲香港本土製作，但係CASH呢個又係冇人理，古天樂應該係想搞個有人理，又似CASH呢種，但係正如上面有巴打講，臺灣金曲獎係以前行政院新聞局、而家文化部特登每年開一個專項嚟搞，先有認受性？香港政府？真係食屎啦屌

tvb仲好笑啦
得自己友加英皇仲搞頒獎禮

識佢真人，的確佢係一個好好既人

政府攪既話我諗d獎比晒大陸歌手

你搞本地文化 廣東歌
特區政府唔打壓你都偷笑

yes 低調做好人

古天樂真係好有心 好感動

點識